[{"id": "132", "nombre": "A los pies del Cerro Valdenoches por el Cordel del puente de San Juan", "dificultad": "Alta", "inicio": "Junto al Puente de San Juan, en un camino que sale de la carretera M-501 (a unos 500 m al este de Pelayos)", "final": "Cruce del itinerario con la carretera N-403", "se\u00f1alizacion": "Si", "longitud": "11 Km", "cota_max": "850 m", "cota_min": "531 m"}, {"id": "127", "nombre": "A orillas del Embalse de Santillana", "dificultad": "Baja", "inicio": "Castillo de Manzanares", "final": "Embalse de Santillana", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "4,1 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "903 m", "cota_min": "894 m"}, {"id": "71", "nombre": "Senda del Agua", "dificultad": "Baja", "inicio": "Plaza de Pr\u00e1dena del Rinc\u00f3n", "final": "Mismo punto", "se\u00f1alizacion": "Monolito, cartel de inicio y se\u00f1ales de orientaci\u00f3n", "longitud": "3,6 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "1.190 m", "cota_min": "1.125 m"}, {"id": "121", "nombre": "Al embalse de Riosequillo", "dificultad": "Media", "inicio": "Plaza de la Iglesia de Pinilla de Buitrago", "final": "Pinilla de Buitrago", "se\u00f1alizacion": "Si", "longitud": "8,5 Km", "cota_max": "1.137 m", "cota_min": "1.015 m"}, {"id": "81", "nombre": "Senda de los Alevines", "dificultad": "Media-Alta", "inicio": "Puerto de la Fuenfr\u00eda", "final": "Pradera de Navarrulaque", "se\u00f1alizacion": "C\u00edrculos amarillos de pintura", "longitud": "4 Km", "cota_max": "1.970 m", "cota_min": "1.664 m"}, {"id": "21", "nombre": "Ruta del Boquer\u00f3n", "dificultad": "Alta", "inicio": "Monasterio de Santa Mar\u00eda la Real de Valdeiglesias.", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas con flecha naranja", "longitud": "28 Km", "cota_max": "880 m", "cota_min": "480 m"}, {"id": "37", "nombre": "Calzada Borb\u00f3nica", "dificultad": "Baja", "inicio": "Aparcamientos de Majavil\u00e1n", "final": "Puerto de la Fuenfr\u00eda", "se\u00f1alizacion": "S\u00edmbolos blancos", "longitud": "5,9 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "1.793 m", "cota_min": "1.387 m"}, {"id": "16", "nombre": "Senda del Camino Puricelli (RV5)", "dificultad": "Baja", "inicio": "Centro de Educaci\u00f3n Ambiental \"Valle de la Fuenfr\u00eda\".", "final": "Estaci\u00f3n de FFCC de Cercedilla.", "se\u00f1alizacion": "C\u00edrculos de pintura azules", "longitud": "3,8 Km (ida)", "cota_max": "1.351 m", "cota_min": "1.158 m"}, {"id": "79", "nombre": "Senda de Canto Cochino al Puente de los Poyos", "dificultad": "Alta", "inicio": "Canto Cochino.", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Blancas y amarillas (PR-M). Parte est\u00e1 sin se\u00f1alizar", "longitud": "9,5 Km", "cota_max": "1.610 m", "cota_min": "1.027 m"}, {"id": "122", "nombre": "C\u00e1rcavas y Espinos", "dificultad": "Media", "inicio": "Aparcamiento de Patones de Arriba", "final": "Aparcamiento de Patones de Arriba", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "7,7 Km", "cota_max": "895 m", "cota_min": "800 m"}, {"id": "66", "nombre": "Senda circuito paseo de Colmenar del Arroyo", "dificultad": "Baja", "inicio": "Casco urbano de Colmenar del Arroyo", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Carteles de inicio y tem\u00e1ticos. Se\u00f1ales de orientaci\u00f3n", "longitud": "3,6 Km", "cota_max": "713 m", "cota_min": "674 m"}, {"id": "20", "nombre": "Ruta Circular de Batres", "dificultad": "Baja", "inicio": "Casco urbano de Batres", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "13,3 Km", "cota_max": "660 m", "cota_min": "550 m"}, {"id": "15", "nombre": "Ruta Circular de las Machorras", "dificultad": "Baja", "inicio": "Afueras de Hoyo de Manzanares", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Si", "longitud": "7 Km (ida)", "cota_max": "1.108 m", "cota_min": "934 m"}, {"id": "58", "nombre": "De Batres a Carranque (senda 35)", "dificultad": "Baja-Media", "inicio": "Casco urbano de Batres", "final": "Yacimiento arqueol\u00f3gico de Carranque", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "4,8 Km", "cota_max": "650 m", "cota_min": "540 m"}, {"id": "46", "nombre": "De Brunete al r\u00edo Guadarrama", "dificultad": "Baja", "inicio": "Casco urbano de Brunete", "final": "Casco urbano de Galapagar y Casco Urbano de Brunete", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "15,6 Km", "cota_max": "655 m", "cota_min": "590 m"}, {"id": "126", "nombre": "De Collado Mediano al yacimiento romano de Miaccum", "dificultad": "Baja", "inicio": "Iglesia de San Ildefonso", "final": "Iglesia de San Ildefonso", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "10,5 Km", "cota_max": "1.035 m", "cota_min": "921 m"}, {"id": "17", "nombre": "De Colmenarejo a San Blas", "dificultad": "Baja", "inicio": "Iglesia de Santiago Ap\u00f3stol de Colmenarejo", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "8,9 Km", "cota_max": "880 m", "cota_min": "834 m"}, {"id": "18", "nombre": "De Colmenarejo a Valdemorillo", "dificultad": "Baja", "inicio": "Iglesia de Santiago Ap\u00f3stol de Colmenarejo", "final": "Iglesia Nuestra Sra de la Asunci\u00f3n de Valdemorillo", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "16,2 Km (ida)", "cota_max": "872 m", "cota_min": "630 m"}, {"id": "123", "nombre": "De Patones a Pont\u00f3n de la Oliva", "dificultad": "Media", "inicio": "Plaza de la Constituci\u00f3n de Patones", "final": "Presa del Pont\u00f3n de la Oliva", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "5,5 Km", "cota_max": "734 m", "cota_min": "698 m"}, {"id": "45", "nombre": "De Torrelodones a Colmenarejo y Galapagar", "dificultad": "Baja", "inicio": "Estaci\u00f3n de ferrocarril de Torrelodones", "final": "Casco urbano de Galapagar y Casco Urbano de Colmenarejo", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "10,4 Km", "cota_max": "941 m", "cota_min": "790 m"}, {"id": "19", "nombre": "De Valdemorillo a Villanueva de la Ca\u00f1ada", "dificultad": "Baja", "inicio": "Iglesia Nuestra Sra de la Asunci\u00f3n de Valdemorillo", "final": "Plaza de Espa\u00f1a de Villanueva de la Ca\u00f1ada", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "9,5 Km", "cota_max": "860 m", "cota_min": "645 m"}, {"id": "59", "nombre": "De Villanueva del Pardillo al Puente del Retamar (senda 15)", "dificultad": "Baja", "inicio": "Plaza Mayor de Villanueva del Pardillo", "final": "\u00c1rea Recreativa del Puente del Retamar", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "5,9 Km", "cota_max": "660 m", "cota_min": "615 m"}, {"id": "52", "nombre": "Senda por la Dehesa Boyal", "dificultad": "Baja", "inicio": "Plaza Mayor, 1", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas con flecha azul", "longitud": "5 Km", "cota_max": "1.270 m", "cota_min": "1.130 m"}, {"id": "3", "nombre": "Senda de la Dehesa de Navalmoral", "dificultad": "Media", "inicio": "Puente de la Fragua en Colmenar del Arroyo.", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "9,7 Km", "cota_max": "836 m", "cota_min": "674 m"}, {"id": "13", "nombre": "Senda del Cancho de los Muertos", "dificultad": "Media", "inicio": "Canto Cochino.", "final": "Casas Forestales o puente de Canto Cochino.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "5,6 Km", "cota_max": "1.350 m", "cota_min": "1.027 m"}, {"id": "47", "nombre": "Del Puente del Retamar a Colmenarejo y Galapagar", "dificultad": "Baja", "inicio": "\u00c1rea Recreativa del Puente del Retamar", "final": "Casco urbano de Galapagar y Casco Urbano de Colmenarejo", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "9,6 Km", "cota_max": "965 m", "cota_min": "670 m"}, {"id": "133", "nombre": "Descubrir Quijorna por la Ca\u00f1ada Real Segoviana", "dificultad": "Baja", "inicio": "Plaza de la Iglesia de Quijorna", "final": "Cruce de la Ca\u00f1ada Real Segoviana con la M-501 (a unos 7 km al oeste de Brunete)", "se\u00f1alizacion": "Si", "longitud": "5,3 Km", "cota_max": "584 m", "cota_min": "537 m"}, {"id": "49", "nombre": "Senda del Embalse de los Morales", "dificultad": "Baja", "inicio": "Presa del embalse de Los Morales (Rozas de Puerto Real).", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "3,3 Km", "cota_max": "811 m", "cota_min": "785 m"}, {"id": "57", "nombre": "GR-10 (tramo Zarzalejo - San Mart\u00edn de Valdeiglesias)", "dificultad": "Alta", "inicio": "Cruce de los caminos de las Hoyas con el de la Derrotura (Zarzalejo).", "final": "Cruce camino de la Zolilla con el arroyo de las T\u00f3rtolas (San Mart\u00edn", "se\u00f1alizacion": "de Valdeiglesias)", "longitud": "10 h", "cota_max": "40,1 Km", "cota_min": "1.060 m"}, {"id": "9", "nombre": "Senda de los Humedales de Cerro Gordo", "dificultad": "Baja", "inicio": "Centro de Educaci\u00f3n Ambiental.", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "3,9 Km", "cota_max": "559 m", "cota_min": "555 m"}, {"id": "130", "nombre": "Itinerario entre Valdetorres de Jarama y Talamanca de Jarama", "dificultad": "Media", "inicio": "Plaza de la Constituci\u00f3n de Valdetorres de Jarama", "final": "Casa de la Cultura de Talamanca de Jarama", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "8,5 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "692 m", "cota_min": "653 m"}, {"id": "78", "nombre": "Itinerario geol\u00f3gico por La Pedriza", "dificultad": "Alta", "inicio": "Iglesia de Nuestra Se\u00f1ora de las Nieves", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Blancas y amarillas, rojas y amarillas", "longitud": "15,1 Km", "cota_max": "1.600 m", "cota_min": "900 m"}, {"id": "135", "nombre": "Itinerario por las Parameras de Sta. Mar\u00eda de la Alameda", "dificultad": "Alta", "inicio": "Estaci\u00f3n de ferrocarril de Santa Mar\u00eda de la Alameda", "final": "Estaci\u00f3n de ferrocarril de Santa Mar\u00eda de la Alameda", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "16,3 Km", "cota_max": "1.427 m", "cota_min": "1.034 m"}, {"id": "128", "nombre": "La ca\u00f1ada del Zahurd\u00f3n", "dificultad": "Baja", "inicio": "Explanada a unos 4 km al oeste de Colmenar Viejo (Km 11 de la M-618)", "final": "Cruce del itinerario con la carretera comarcal M-607", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "5,6 Km", "cota_max": "939 m", "cota_min": "853 m"}, {"id": "74", "nombre": "Senda de la Mina de la Plata", "dificultad": "Media", "inicio": "Esquina C/ Blanco con C/ Pozas", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Monolito, cartel de inicio y se\u00f1ales de orientaci\u00f3n", "longitud": "6,3 Km", "cota_max": "1.394 m", "cota_min": "1.136 m"}, {"id": "136", "nombre": "La Sagra madrile\u00f1a", "dificultad": "Baja", "inicio": "Paraje Fuente de la Teja, en el Camino de Sese\u00f1a, que parte de la Avda. Gregorio Ord\u00f3nez, Torrej\u00f3n de Velasco.", "final": "Paraje Fuente de la Teja, en el Camino de Sese\u00f1a, que parte de la Avda. Gregorio Ord\u00f3nez, Torrej\u00f3n de Velasco.", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "12,5 Km", "cota_max": "695 m", "cota_min": "605 m"}, {"id": "39", "nombre": "Paseo por las lagunas y la presa del r\u00edo Henares", "dificultad": "Baja", "inicio": "Area recreativa \"Las Islillas\"", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "2,8 Km", "cota_max": "557 m", "cota_min": "547 m"}, {"id": "50", "nombre": "Senda de Lapuente", "dificultad": "Baja", "inicio": "Camino de los Vinateros (o de la Mata) que parte de la calle Peralejos.", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "3,8 Km", "cota_max": "926 m", "cota_min": "850 m"}, {"id": "48", "nombre": "Senda de las Lagunillas", "dificultad": "Baja", "inicio": "Centro de Educaci\u00f3n Ambiental \"El \u00c1guila\"", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "4,8 Km", "cota_max": "667 m", "cota_min": "548 m"}, {"id": "55", "nombre": "Rutas de los Cerros de Alcal\u00e1", "dificultad": "Baja", "inicio": "Aparcamiento de la carretera M-300 (sentido Alcal\u00e1)", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Postes de madera", "longitud": "variable", "cota_max": "600 m", "cota_min": "600 m"}, {"id": "129", "nombre": "Los feudos del castillo", "dificultad": "Baja", "inicio": "M-608, a su paso por la depuradora del Canal de Isabel II", "final": "Camino que bordea el embalse, al oeste del mismo", "se\u00f1alizacion": "Si", "longitud": "6,8 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "908 m", "cota_min": "891 m"}, {"id": "139", "nombre": "Los humedales de Aranjuez", "dificultad": "Media", "inicio": "Estaci\u00f3n de ferrocarril de Algodor", "final": "Junto al Soto del Lugar", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "11,8 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "491 m", "cota_min": "465 m"}, {"id": "138", "nombre": "Los p\u00e1ramos de Pozuelo del Rey", "dificultad": "Media", "inicio": "Plaza de la Constituci\u00f3n de Pozuelo del Rey", "final": "Plaza de la Constituci\u00f3n de Pozuelo del Rey", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "12,5 Km", "cota_max": "834 m", "cota_min": "803 m"}, {"id": "33", "nombre": "Los Robledos, desde El Paular, al Mirador de Los Robledos y La Isla", "dificultad": "Baja", "inicio": "Frente a Monasterio de El Paular", "final": "El Paular", "se\u00f1alizacion": "Parcial", "longitud": "12,6 Km", "cota_max": "1.326 m", "cota_min": "1.154 m"}, {"id": "124", "nombre": "Los sotos y el embalse", "dificultad": "Baja", "inicio": "Parking p\u00fablico en la C/ La Dehesa, en Pinilla del Valle", "final": "Alameda del Valle", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "8,8 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "1.120 m", "cota_min": "1.091 m"}, {"id": "2", "nombre": "Senda de los Molinos de Navalagamella", "dificultad": "Baja", "inicio": "Casco urbano de Navalagamella.", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "5,6 Km", "cota_max": "768 m", "cota_min": "682 m"}, {"id": "61", "nombre": "Ruta circular de Navalcarnero y r\u00edo Guadarrama (senda 28)", "dificultad": "Baja-Media", "inicio": "Casco urbano de Navalcarnero", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "23,9 Km", "cota_max": "680 m", "cota_min": "580 m"}, {"id": "80", "nombre": "Senda Ortiz", "dificultad": "Baja", "inicio": "Hotel \"La Barranca\".", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "9,9 Km", "cota_max": "1.754 m", "cota_min": "1.384 m"}, {"id": "117", "nombre": "Parque del Humedal", "dificultad": "Baja", "inicio": "Centro de Educaci\u00f3n Ambiental Naturalario", "final": "Centro de Educaci\u00f3n Ambiental Naturalario", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "3,2 Km", "cota_max": "640 m", "cota_min": "622 m"}, {"id": "35", "nombre": "Sendas de los Parques de Polvoranca y Bosque Sur", "dificultad": "Baja", "inicio": "Centro de educaci\u00f3n ambiental Polvoranca", "final": "Centro de educaci\u00f3n ambiental Bosque Sur", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "10 Km", "cota_max": "677 m", "cota_min": "642 m"}, {"id": "116", "nombre": "Polvoranca paso a paso", "dificultad": "Baja", "inicio": "Centro de educaci\u00f3n ambiental Polvoranca", "final": "Centro de educaci\u00f3n ambiental Polvoranca", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "4 Km", "cota_max": "680 m", "cota_min": "669 m"}, {"id": "137", "nombre": "Por la cuenca del Guat\u00e9n y la Ca\u00f1ada Real Galiana", "dificultad": "Media", "inicio": "Frente al Castillo de Torrej\u00f3n de Velasco, en la calle Real", "final": "Frente al Castillo de Torrej\u00f3n de Velasco, en la calle Real", "se\u00f1alizacion": "Si", "longitud": "10,8 Km", "cota_max": "620 m", "cota_min": "589 m"}, {"id": "22", "nombre": "Ruta de los Puentes Medievales", "dificultad": "Alta", "inicio": "Casco urbano de Garganta de los Montes", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas con flecha azul", "longitud": "26 Km", "cota_max": "1.352 m", "cota_min": "998 m"}, {"id": "32", "nombre": "Ruta Verde 6, del Puerto de la Morcuera a El Paular y Rascafr\u00eda", "dificultad": "Baja", "inicio": "Rascafr\u00eda, Oficina Municipal de Informaci\u00f3n", "final": "Puerto de Morcuera, Refugio de la Morcuera", "se\u00f1alizacion": "Balizas RV6", "longitud": "15,2 Km", "cota_max": "1.733 m", "cota_min": "1.140 m"}, {"id": "36", "nombre": "Senda de Quebrantaherraduras", "dificultad": "Baja", "inicio": "Control de entrada de La Pedriza", "final": "\u00c1rea recreativa de Canto Cochino", "se\u00f1alizacion": "Balizas con flecha verde", "longitud": "6,8 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "1.081 m", "cota_min": "925 m"}, {"id": "28", "nombre": "Ruta del R\u00edo Torote", "dificultad": "Baja", "inicio": "Plaza del Auntamiento de Daganzo.", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas con flecha naranja", "longitud": "14 Km", "cota_max": "724 m", "cota_min": "636 m"}, {"id": "140", "nombre": "Ruta de la ermita de Alarilla", "dificultad": "Alta", "inicio": "Plaza de la Constituci\u00f3n de Fuentidue\u00f1a de Tajo", "final": "Puente sobre el arroyo de Vallehermoso, a unos 2 km por el camino al sur de la ermita de Alarilla", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "5,6 Km", "cota_max": "625 m", "cota_min": "542 m"}, {"id": "125", "nombre": "Ruta por la Dehesa de Roblellano", "dificultad": "Media", "inicio": "Centro de Innovaci\u00f3n Tur\u00edstica Villa San Roque, en La Cabrera", "final": "Centro de Innovaci\u00f3n Tur\u00edstica Villa San Roque, en La Cabrera", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "4,5 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "1.035 m", "cota_min": "982 m"}, {"id": "75", "nombre": "Camino Schmid", "dificultad": "Media", "inicio": "Aparcamiento de Majavil\u00e1n (Cercedilla)", "final": "Aparcamiento del puerto de Navacerrada (Navacerrada)", "se\u00f1alizacion": "C\u00edrculos amarillos de pintura", "longitud": "7,8 Km (ida)", "cota_max": "1.895 m", "cota_min": "1.387 m"}, {"id": "114", "nombre": "Senda de Valmores", "dificultad": "Media", "inicio": "Junto al cartel de Inicio en Nuevo Bazt\u00e1n", "final": "Nuevo Bazt\u00e1n", "se\u00f1alizacion": "Cartel de inicio y se\u00f1ales de orientaci\u00f3n", "longitud": "5 Km", "cota_max": "830 m", "cota_min": "730 m"}, {"id": "118", "nombre": "Senda la Chorrera de San Mam\u00e9s", "dificultad": "Baja", "inicio": "Ermita de San Mam\u00e9s", "final": "Chorro de San Mam\u00e9s", "se\u00f1alizacion": "Flechas y marcas de color negro", "longitud": "8 Km (ida y vuelta)", "cota_max": "1.551 m", "cota_min": "1.140 m"}, {"id": "115", "nombre": "Senda Valle de los Sue\u00f1os", "dificultad": "Baja", "inicio": "Plaza del Ayuntamiento", "final": "Plaza del Ayuntamiento", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "2,1 Km", "cota_max": "1.160 m", "cota_min": "1.137 m"}, {"id": "134", "nombre": "Sendas El Escorial", "dificultad": "Baja", "inicio": "El Escorial", "final": "El Escorial", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "variable", "cota_max": "", "cota_min": ""}, {"id": "131", "nombre": "Siembras, rastrojos y barbechos", "dificultad": "Baja", "inicio": "Valdetorres de Jarama", "final": "Valdetorres de Jarama", "se\u00f1alizacion": "Si", "longitud": "13,8 Km", "cota_max": "721 m", "cota_min": "655 m"}, {"id": "41", "nombre": "Senda de Soto Bayona y los cortados de Titulcia", "dificultad": "Baja-Media", "inicio": "Aparcamiento situado al noroeste del casco urbano de Titulcia", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "2,8 Km", "cota_max": "538 m", "cota_min": "499 m"}, {"id": "40", "nombre": "Paseo por el soto de las Juntas", "dificultad": "Baja-Media", "inicio": "Aparcamiento del soto de las Juntas", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "6 Km", "cota_max": "545 m", "cota_min": "525 m"}, {"id": "8", "nombre": "Un paseo por El Campillo: EL AGUA", "dificultad": "Baja", "inicio": "Cortados de Rivas.", "final": "Cortados de Rivas.", "se\u00f1alizacion": "No", "longitud": "5,5 Km", "cota_max": "549 m", "cota_min": "526 m"}, {"id": "14", "nombre": "Senda del Valle de la Barranca", "dificultad": "Baja", "inicio": "Hotel \"La Barranca\".", "final": "Antigua ubicaci\u00f3n del Real Sanatorio de Guadarrama.", "se\u00f1alizacion": "Carteles divulgativos", "longitud": "8,7 Km (ida)", "cota_max": "1.645 m", "cota_min": "1.400 m"}, {"id": "62", "nombre": "Ruta circular de Villaviciosa de Od\u00f3n y el Sotillo (senda 24 bis)", "dificultad": "Baja", "inicio": "Casco urbano de Villaviciosa de Od\u00f3n", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas direccionales", "longitud": "12,3 Km", "cota_max": "655 m", "cota_min": "570 m"}, {"id": "12", "nombre": "Senda del Yelmo", "dificultad": "Baja", "inicio": "Carretera M-501, aparcamiento junto al restaurante El Puerto en el Km. 47,9", "final": "Mismo punto.", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "11 Km", "cota_max": "743 m", "cota_min": "525 m"}, {"id": "34", "nombre": "Senda de Zarzalejo al Embalse de San Juan", "dificultad": "Alta", "inicio": "Municipio de Zarzalejo", "final": "El mismo", "se\u00f1alizacion": "Balizas y flechas direccionales", "longitud": "58 Km", "cota_max": "1.106 m", "cota_min": "519 m"}]